如果地球將在10日後被摧毀(2，完)

從48樓坐升降機到達地面，甲級寫字樓豪華的大堂空蕩蕩的不見人影，皮鞋敲在雲石地板上發出低沉的「咔落」聲，以前覺得這聲音像是全副鎧甲的騎士上戰場殺敵的腳步聲，威武而激昂。現在當自己一步步往大廈門外走去，皮鞋敲打地面的聲音却像腳鐐上的鐵球敲在斷頭台的十三台階一樣驚心動魄。在這扇門後將會是熟悉却陌生的地方，被恐怖支配的人類社會到底是怎樣的光景呢？

門打開了，眼前的景象讓王大力非常震驚。驚訝的事情有兩件:1，原來社會秩序真的可以在一夜間被摧毀。2，下面發生在眼前的事物，自己在辦公室竟然一無所覺，甲級寫字樓的隔音設備果然名不虛傳！

到處被焚毀的汽車，濃煙密佈。商店的防盜鈴聲此起彼落，商品散落一地。走在街上，沿途看不見一塊完整的玻璃，行人是看不到，却看見很多人像醉漢一樣倒在地上，一動也不動。「。。。那個。。。應該是大家都喝開了吧？就這樣在大馬路上睡覺。。哈。哈。」

面對眼前數十名「醉漢」，王大力不敢多看，瞇著眼信步而行。「他們。。他們也真是的， 喝紅酒喝到襯衫都被染紅了。。哈。。哈。。哇！」

被橫放在路上的不明物體絆倒，王大力整個人仆倒在街上。他爬起來回頭一看，那是一具僵硬的年輕女性身體，全身赤裸，身上最少看到三處刀傷，雙眼睜得很大，王大力看著這對混濁無神的眼珠，終於肯面對現實了。

那是一具屍體。

這女孩生前應該是很漂亮的吧？是走在街上會讓人不禁回頭觀看的類型。現在她却像被玩爛的洋娃娃，像破布一樣被丟在路上。她死前看來受了不少苦，身上有不少瘀痕，也沒穿衣服。想象出來發生在這少女身上的事情讓王大力打了個大大的寒顫。不用等隕石撞擊，人類早就完蛋了。

回家！一定要儘快回去看看我老婆跟兒子！這時王大力腦海一遍混亂，「地面交通已經不行了，搭電車吧？不，在車站萬一遇到暴徒那怎麼辦?還是在視野廣闊的街上走比較安全；好吧王大力，這就是你想要證據了，滿意嗎？早就應該在情況未失控之前趕緊回家呀！還留在公司趕什麼報告！什麼總經理，現在連皇帝也自身難保了，還在發夢！」如果家人在自己不在的時侯遭遇什麼不測，王大力一定不會原諒自己。「用跑的應該30分鐘便到家了！等我！我很快便回到你們身邊了！」

街上的景物讓王大力越來越擔心。原來城市裏還有很多人，大部分的人都躲在家中不敢外出。在街上的人，也不知道還能不能稱呼他們為「人」了，他們像著了魔一樣，手持各式各樣的武器，看到能破壞的東西也把它們敲個稀巴爛。男男女女，大都坦胸露臂，看到無數次男女碰面，二話不說便在街上交配，還不時有人加入，三人行，四人行，五人成團十人圍觀等荒誕奇景，在10分鐘的路程重覆上演不下數十回。不能想像兩天前的翩翩君子，年輕才俊，如今變成了瘋狂的野狗。兩天前的良家婦女，大家閨秀變成被性慾支配的母豬。。。

王大力想:「地球快被毀滅了，大家只是把心底最原始的情感表達出來罷了。」「如果自己打從第一天便跑了出來，自己會否也跟這些人一樣?破壞跟發洩是否就是自己最想做的事情? 不！我現在知道我一直最關心的就是老婆跟兒子！對，現在我就回來陪你們了！一刻都不會分開！」

走著走著，終於到了家門前了。王大力深呼吸了一下，沒事的，才不過兩天，家裏糧食才剛補貨，充裕得很，不用擔心肚子餓。老婆雖然經常發脾氣，却很聰明，懂得保護自己的。別嚇自己！他在褲袋裏掏出鎖匙，插進匙孔轉動起來。

太好了！大門是鎖著的。所以他們在裏面很安全！王大力鬆了口氣，推門往裏面看:「家裏還真凌亂！東西散落一地，很多擺設都破了，相信老婆大人一定對自己沒第一時間回來感到相當憤怒吧？把東西亂丟了一氣。看來捱罵是免不了了。」

家裡十分安靜，他小心翼翼地往睡房走去，眼前一矇。淚水一下子奪眶而出。老婆正坐在面向窗邊的安樂椅，抱著小兒子在午睡！王大力走到安樂椅前，看到老婆原來已醒來了，看到她睡眼半張，一副正慾說話之際，王大力一把抱住太太及兒子，激動說:「對不起！你什麼都不用說了！我真的知錯了！從這一秒鐘開始，我哪裡也不去，我要一直陪著你們！不管以後發生什麼事也好，我們三個也永不分離！老婆，我愛你！」似被王大力真誠的說話打動，王太太什麼氣也消了，什麼也沒說，靜靜享受著丈夫溫暖的擁抱。

*********************************************

如果地球將會在一星期後被摧毀，你會做什麼?

「做最能讓自己開心的事吧，反正已經沒有未來了！沒有未來，便沒有責任及後果。就算犯罪，傷害他人，無論怎樣放縱自己也沒關係吧？活在當下！」

這應該是大部分人的想法，從窗外看到街上人們的行為就是最好的引證。

王大力也決定做最能讓自己開心的事情，最開心的事情是什麼? 相信沒什麼比得上下班回家後看到太太跟小兒子一邊玩耍一邊等待自己回來的情景了。

在地球最後的一星期，王大力整天都跟家人窩在家中，享受人生中幾乎最長的天倫樂時間。王大力也化身廿四孝老公，照顧著太太跟兒子的所有需要。

「老婆！如果蔥爆牛肉沒有蔥用芫茜代替可以嗎？」

「嘿！老婆！我收拾客廳時找到我們第一次約會時的照片啊～你看你當時多瘦！」

「。。。別瞪著我麻。。。我先抱聰仔去洗澡，等下也幫要你洗嗎？嘿嘿嘿?」

「聰仔！故事時間！從前，有三隻小豬，有豬大哥，豬二哥跟豬小弟。。。可惡，這兔崽子竟然已經睡著了，早知道跟他說龜兔賽跑！」

「老婆~我已經把聰仔安頓好了，我們好像。。很久沒那個了，對吧？」

晚上柔和昏暗的燈光打在王太太的臉上，媚目半張的她顯得格外嫵媚。小鳥依人一般默默答允接受了丈夫的要求。

王大力一把抱起身材嬌小的太太，跟老婆一起倒在床上，緊緊抱著她。

「老婆你怎麼手腳那麼冷?是因為害怕嗎？不要緊，其實我也很怕呀～想起以前一直以生計為藉口經常冷落了你們，我真的很抱歉。在這最後關頭我才發現，自己最渴望最珍惜的東西原來一直就在身邊。我再也不會離開你了。我決定了！在今後的幾天，我們都要這樣一家三口像今天一樣悠閒的渡過。你喜歡坐在窗前看風景，我陪你一起坐。晚上我為大家準備晚餐，為聰仔講完故事我們再像這樣抱著入睡！」

說罷王大力輕輕在她唇上吻下去，淚水也不其然從眼角滲出來。王大力為太太褪去衣服，看著她雪白的桐體，在未日下一直壓抑的情緒爆發出來了。他毫不憐香惜玉的用力搓弄那小巧玲瓏的雙乳，舌頭貪婪地舔盡女人身體每一寸肌膚。王大力跨下那根已經膨脹至極限，也不等蜜洞濕潤便直接沒頂插進去了。如觸電般的快感一波一波的向王大力襲來。舒暢的同時他抬頭查看老婆的反應，只見她緊閉雙唇，眼睛半張向著天光板失神了，王大力知道她這一刻她把自己的獸慾，膽怯，絕望跟懦弱全盤接受了，感激之餘眼淚更像瀑布般傾瀉下來了。

王大力抱著老婆瘋狂抽插，表現得比新婚初夜時更激情。很快便把一波一波的精華灌注入女人的身體。一次夠了嗎？不夠！幾乎不用休息，男人又再一次跟女人連接起來。因為接合位還留著自己的體液，這次比剛剛更暢順。濃重的呼吸聲，雙人床枝架受壓所發出的吱吱聲，跟肉體激烈碰撞的聲音互相呼應成為激蕩盪人心的未日交響樂。

未日進行曲持續了長達1小時終於迎來了最後高潮。各種樂器在最後以最高頻率同步演奏。最後指揮家王大力兩腿一緊，指揮棒在愛人體內噴發燦爛的水花，為這場音樂會劃上句號。

王大力癱軟著身子躲在妻子懷裏。妻子的手臀剛好搭在王大力的臉上，像哄小孩兒一樣哄他入睡。「老婆，剛剛真的太瘋狂了。我們明天也要像剛剛那樣做！我愛你。。」說著說著很快便進入夢鄉了。

是的，的確十分瘋狂。在未日裏，世界瘋狂了，人也瘋狂了。

**********************************************

「唔?老婆你醒來了嗎? 好的好的，我知道你想看風景了，我先幫你坐好在安樂椅。」「嘿！搞定！等等，我把聰仔帶過來。」「老婆我說啊～你是不是應該去洗個澡了?身上的味道有點重了。。啊，不要緊了，反正電視說是今天了，是吧？」

天空跟以往完全不一樣，沒有藍天白雲，取而代之的是血紅色的天空，空氣十分混濁，隕石已經進人們肉眼可見的範圍了，在遠處一閃一閃的正逐步逼近。

王大力透過一星期前早被打破的窗戶看著這景象，心想:「就算是未日我也不怕！只要家人在我身邊我就滿足了。」回頭看著一動也不動的妻子跟兒子，太太腹部的傷口怎麼到現在還未康復?等下真的要出門帶她去看醫生了。。兒子也是，整天睡覺，明年要開始入學唸書了，這麽懶可不行呢！

不過今天放假，這些等明天再說吧。對了！不如今天一家三口到主題公園玩下吧？好嗎老婆?

對！一起去玩，一家三口。。。。。

全文完